%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
						% KAPITEL 3 %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\chapter{Erste Folgerungen}

\begin{satz}[Cauchy Integralformel]
	Sei $f: U \to \C$ holomorph und $\overline{B_r(z_0)} \subset U$, so gilt für jedes $a \in B_r(z_0)$ \[f(a) = \frac{1}{2 \pi i} \int\limits_{\mid z - z_0 \mid = r} \frac{f(z)}{z - a} dz.\]
\end{satz}

\begin{proof}
	Es ist $\int\limits_{\vert z - z_0 \vert= r} \frac{f(z)}{z - a} dz = \int\limits_{\vert z - a \vert = \eps} \frac{f(z)}{z - a} dz$ für $\eps > 0$ mit $\overline{B_\eps(a)} \subset B_r(z_0)$ (Kreisring insb.) \begin{align*} \Rightarrow \int\limits_{\vert z - z_0 \vert = r} \frac{f(z)}{z - a} dz & = \lim\limits_{\eps \to 0}\int\limits_{\vert z - a \vert = \eps} \frac{f(z)}{z - a} dz \\ & = \lim\limits_{\eps \to 0}\int\limits_{\vert z - a \vert = \eps} \frac{f(z) - f(a) }{z - a} dz ~+ ~\lim\limits_{\eps \to 0}\int\limits_{\vert z - a \vert = \eps} \frac{f(a)}{z - a} dz \\ & \overset{(*)}{=} \lim\limits_{\eps \to 0} \left( \int\limits_{\vert z - a \vert = \eps} \frac{1}{z - a} dz \right) f(a) \\ & = \lim\limits_{\eps \to 0} 2 \pi i f(a) = 2 \pi i f(a) \end{align*}
	$(*)$ weil: $ \vert \frac{f(z)-f(a)}{z-a}\vert < C$ für alle $ z \in \overline{B_\eps(a)}$ (weil $f$ bei $a$ holomorph) \[\Rightarrow \bigg \vert \int\limits_{\vert z - a \vert = \eps} \frac{f(z) - f(a) }{z - a} dz \bigg \vert \le 2 \pi \eps \cdot C \xrightarrow{\eps \to 0} 0\]
\end{proof}

\begin{satz}[Potenzreihenentwicklungssatz] \label{Potenzreihenentwicklungssatz}
	Sei $f: U \to \C$ holomorph und $z_0 \in U$. Dann existiert eine Potenzreihe \[p(z) := \sum\limits_{n=0}^\infty a_n(z-z_0)^n\] mit positivem Konvergenzradius, so dass \[f\vert_{\text{Konvergenzkreis(offen)}} = \rho.\] Dies gilt sogar in jeder offenen Kreisscheibe $B_r(z_0)$ mit $\overline{B_r(z_0)}\subset U$ (insbesondere Konvergenzradius $\geq r$) und \[a_n = \frac{1}{2 \pi i} \int\limits_{\mid z -z_0\mid = \eps} \frac{f(z)}{(z-z_0)^{n+1}} dz \quad 0 < \eps \le r.\]
	Die $a_n$ sind eindeutig.
\end{satz}

%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{figure}[H]
\centering
\includesvg[height=7em]{Potenzreihenentwicklungssatz}
\tiny{\caption{zu \ref{cauchyrechteck}}}
\end{figure}

%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{bem}
	Hat auch $a_n = \frac{1}{n!} \frac{d^n\rho}{dz^n}(z_0)$
\end{bem}


%%%%%%%%%%%%%%%%%% 13.05.19 %%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{proof}
	Eindeutigkeit ist klar, denn: Potenzreihe ist ``$\infty$''-oft differenzierbar, also wenn \[f(z) =  \sum\limits_{n =0}^\infty a_n(z-z_0)^n\] so auch $f$ und es gilt: \[f^{(k)}(z_0)=k! a_k\]
$\Rightarrow a_k = \frac{1}{k!}f^{(k)}(z_0)$

Sei nun oBdA $z_0 = 0$. $f^{\text{(neu)}}: z_0 + U \to U \xrightarrow{f} \C, \, z \mapsto z - z_0$. \\
Behauptung: für $f^{\text{(neu)}}$ und $ 0 \Leftrightarrow$ Behauptung für $f$ und $z_0$.

Nach Cauchyformel gilt für $\{z \mid \, \vert z \vert \le r\} \subset U$:

\begin{align*}
 f(z) & = \frac{1}{2 \pi i}  \int\limits_{\mid \zeta \mid=r} \frac {f(\zeta)}{\zeta - z} d\zeta = \frac{1}{2 \pi i} \int\limits_{\mid \zeta \mid=r} \frac {f(\zeta)}{\zeta} \cdot \frac {1}{1- \frac z\zeta} d\zeta \\ & \overset{\vert z \vert < r = \vert \zeta \vert}{\underset{\text{geom. Reihe}}{=}} \, \frac{1}{2 \pi i}\int\limits_{\mid \zeta \mid=r} \frac {f(\zeta)}{\zeta} \cdot \sum\limits_{n=0}^{\infty} \left(\frac z\zeta\right)^n d\zeta \\ & =
 \frac{1}{2 \pi i}\sum\limits_{n=0}^{\infty}\int\limits_{\mid \zeta \mid=r}\frac {f(\zeta)}{\zeta}\left(\frac z\zeta\right)^nd\zeta = \sum\limits_{n=0}^{\infty}\frac{1}{2 \pi i} \int\limits_{\mid \zeta \mid=r}\frac {f(\zeta)}{\zeta^{n+1}}d\zeta \cdot z^{n}
 \end{align*}
 
 Wobei $a_n := \frac{1}{2 \pi i} \int\limits_{\mid \zeta \mid=r}\frac {f(\zeta)}{\zeta^{n+1}}d\zeta \cdot z^{n}$

\end{proof}

\begin{bem}
Für $C^\infty$-Funktionen gilt analoge Aussage \underline{nicht}.
\end{bem}

\begin{bsp}
 \begin{equation*}
 	f(x) = 
		\begin{cases}
		 	0 & \text{für }x \le 0 \\ 
			e^{\frac {-1}{x}} & \text{für } x > 0 \\ 
		\end{cases}
\end{equation*}
\(f^{(k)}(0) = 0 \, \forall k.\) $f$ lässt sich bei 0 \underline{nicht} als Potenzreihe darstellen.
\end{bsp}

\begin{kor}[Abschätzung der Koeffizienten]
	Gilt $\vert f(z) \vert \le C$ für alle $z \in \overline{B_r(z_0)} \subset U, \, f: U \to \C$ holomorph, so gilt für $f(z) = \sum\limits_{n=0}^{\infty} a_n(z-z_0)^n:$ 
	\[\vert a_n\vert \le \frac{C}{r^n}.\]
\end{kor}

\begin{proof}
	\[\vert a_n\vert = \frac{1}{2 \pi i} \bigg \vert \int\limits_{\vert z - z_0 \vert=r}\frac {f(z)}{(z - z_0)^{n+1}}dz \bigg \vert \le \frac{1}{2\pi} \cdot \text{Länge(Kurve)} \cdot \frac{C}{r^{n+1}} = \frac {C}{r^{n}}.\] 
\end{proof}

\begin{kor}[Satz von Liouville] \label{Liouville}
	Ist $f: \C \to \C$ holomorph (wir sagen $f$ ist \emph{ganz}) und beschränkt (d.h $\vert f(z) \vert \le C$ für alle $z \in \C$), dann ist $f$ konstant.
\end{kor}

\begin{proof}
	Wähle $r$ beliebig $\Rightarrow a_n = 0$ für alle $n \geq 1.$
\end{proof}

\begin{kor}[Fundamentalsatz der Algebra]
	Ist $P(z) \in \C\left[z\right]$ ein Polynom vom Grad $d \geq 1$, so hat $P$ in $\C$ eine Nullstelle.
\end{kor}

\begin{proof}
	Angenommen $P(z)\in \C\left[z\right] \smallsetminus \{0\}$ ohne Nullstelle. Betrachte $f: \C \to \C, \, z \mapsto \frac{1}{P(z)}$ holomorph auf $\C$.
	Es ist: \[ \vert P(z)\vert = \vert a_nz^n + ... + a_0 \vert = \vert z \vert^n \bigg \vert a_n + a_{n-1} \frac 1z + ... + a_0 \frac{1}{z^n} \bigg \vert \geq \vert z \vert^n \left( \vert a_n \vert \bigg \vert \frac {a_{n-1}}{z} + ... + \frac {a_0}{z^n} \bigg \vert \right)\]
	$\left( \vert \frac {a_{n-1}}{z} + ... + \frac {a_0}{z^n} \vert \right) \le \frac {\vert a_n\vert}{z}$ für $\vert z\vert > R$ für ein $R > 0$.
	\[\Rightarrow \vert z \vert^n \left( \vert a_n \vert \bigg \vert \frac {a_{n-1}}{z} + ... + \frac {a_0}{z^n} \bigg \vert \right) \geq \frac {\vert a_n\vert}{z}\]
	
	\[\Rightarrow \vert f(z) \vert \le \frac{2}{a_n} \frac {1}{\vert z \vert^n} \le \frac{2}{a_n}\frac {1}{R^n} \le C \quad \text{für alle } \vert z \vert > R\]

Beachte: Da P keine Nullstelle hat und stetig ist, existiert ein $\eps > 0$ mit $\vert f(z) \vert \geq \eps$ für alle $\vert z \vert \le R$. 
$\Rightarrow \vert f(z) \vert \le \frac 1\eps$ für diese $z$. Insgesamt:
\[\vert f(z) \vert \le \max\{C, \frac 1\eps \} =: \widetilde{C}.\]
$\xRightarrow{\ref{Liouville}} f(z) = c$ konstant $(c \neq 0)$ \\
$\Rightarrow P(z) = \frac 1c$ konstant
	
\end{proof}

\begin{kor}[Satz von Goursat]
	Jede holomorphe Funktion ist $C^\infty$ (sogar: ``$\infty$''-oft komplex differenzierbar).
\end{kor}

\begin{bem}
	 Startet man mit einer bekannten $C^\infty$-Funktion $f:(a, b) \to \R$\\ (z.B: $f: \R \to \R$) 
	Stellt sich die Frage: existiert eine holomorphe Funktion $\varphi: U \to \C$ mit $\varphi \mid_{(a,b)} = f$?
\end{bem}

\begin{bsp} 
	\begin{itemize}
		\item $\exp: \R \to \R, \quad x \mapsto \sum\limits_{n=0}^{\infty} \frac{1}{n!} x^n$\\
		$\exp: \C \to \C, \quad z \mapsto \sum\limits_{n=0}^{\infty} \frac{1}{n!} z^n$
		
		\item $\cos: \R \to \R, \quad x \mapsto \sum\limits_{k=0}^{\infty} (-1)^k \frac{1}{2k!} x^{2k}$\\
		$\cos: \C \to \C, \quad z \mapsto \sum\limits_{k=0}^{\infty} (-1)^k \frac{1}{2k!} 2^{2k}$
		
		\item $\sin: \R \to \R, \quad x \mapsto \sum\limits_{k=0}^{\infty} (-1)^k \frac{1}{2(k+1)!} x^{2k+1}$\\
		$\sin: \C \to \C, \quad z \mapsto \sum\limits_{k=0}^{\infty} (-1)^k \frac{1}{2(k+1)!} z^{2k+1}$
	\end{itemize}

\underline{ABER}: Mit Liouville: $\vert \sin(z) \vert, \vert \cos(z) \vert$ sind nicht beschränkt!
\end{bsp}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{figure}[H]
\centering
\includesvg[height=10em]{unbeschraenktheit-sin-cos}
\end{figure}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{bsp}[Als Beispiel für Bemerkung] 

$f: \R \to \R, \, x \mapsto \frac {1}{1+x^2} \quad (f = \arctan')$\\
$\varphi: \C \smallsetminus\{\pm i\} \to \C, z \mapsto \frac {1}{1+z^2}$ für $\vert x \vert < 1$
\[f(x) = \frac {1}{1+x^2} = \frac {1}{1-(-x^2)} = \sum\limits_{n=0}^{\infty} (-1)^n x^{2n} \quad \text{für } \vert x \vert < 1\]
\end{bsp}

\begin{satz}[Satz von Morera] \label{morerasatz}
	Ist $ U \subset \C$ offen, $f : U \to \C$ stetig und gilt für jede in $U$ liegende Dreiecksfläche $\Delta$ mit Randkurve $\gamma$: \[\int\limits_\gamma f(z)dz = 0, \] dann ist f holomorph.
\end{satz}	

\begin{proof}
	Lokale Aussage, also oBdA: $U = B_r(z_0)$\\
	Idee: Konstruiere eine \underline{holomorphe} Stammfunktion $F$ von $f$: \[F(z) := \int\limits_{\alpha_z} f(\zeta)d\zeta \quad \text{mit } \alpha_z: \left[0, 1 \right] \to U, t \mapsto z_0 + t ( z - z_0).\]
	
	oBdA: $z_0 = 0$. Für $z, z_1 \in U:$
	\[\frac{F(z) - F(z_1)}{z - z_1} = \frac{1}{z - z_1} \cdot \int\limits_\beta f(\zeta)d\zeta\]
	mit $\beta: \left[0, 1 \right] \to U, t \mapsto (1-t)z_1+tz$. (Weil $\int\limits_{\partial\Delta}= 0$).
	\[\frac{1}{z - z_1} \cdot \int\limits_\beta f(\zeta)d\zeta = \frac{1}{z - z_1} \int\limits_0^1f((1-t)z_1 + tz) (z-z_1) dt = \int\limits_0^1f((1-t)z_1 +tz)dt\]
	\[\Rightarrow \lim\limits_{z \to z_1} \frac{F(z) - F(z_1)}{z - z_1} = \lim\limits_{z \to z_1}\int\limits_0^1f((1-t)z_1 +tz)dt = \int\limits_0^1\lim\limits_{z \to z_1} f((1-t)z_1 +tz)dt= f(z_1)\]
\end{proof}

 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 16.05.19 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
 
\textbf{ Der rote Faden bis jetzt:} \\
 Sei $\overline{B_r(z_0)} \subset U \xrightarrow{f \text{ holomorph}} \C$ \\
 $\Rightarrow$ Cauchyintegralsatz für Scheiben: $\int\limits_{\vert z - z_0 \vert = r} f(z)dz = 0$

\underline{Cauchyformel:} Für jedes $a \in B_r(z_0): \, f(a) = \frac{1}{2 \pi i} \int\limits_{\vert z - z_0 \vert = r} \frac{f(a)}{z-a} dz$ \\ 
\textit{Beweisidee:} \[\int\limits_{\vert z - z_0 \vert = a} \frac{f(a)}{z-a} dz = \int\limits_{\vert z - a \vert = \eps} \frac{f(z) - f(a)}{z -a} + \frac {f(a)}{z-a} dz\]

\begin{align*}
\xrightarrow{\text{Umbennenen}}: f(z) & = \frac {1}{2 \pi i} \int\limits_{\vert\zeta - z_0\vert = r}\frac{f(\zeta)}{\zeta - z} d\zeta  =  \frac {1}{2 \pi i} \int\limits_{\vert \zeta \vert = r} \frac{f(\zeta)}{\zeta} \cdot \frac{1}{1 - \frac z\zeta} d\zeta \\ & = \frac {1}{2 \pi i} \sum\limits_{n=0}^\infty \int\limits_{\vert \zeta \vert = r}\frac{f(\zeta)}{\zeta} \cdot \left( \frac z\zeta \right)^n \\ & = \sum\limits_{n=0}^\infty \left( \frac {1}{2 \pi i} \int\limits_{\vert \zeta \vert = r}\frac{f(\zeta)}{\zeta^{n+1}}d\zeta \right) z^n.
\end{align*}


\begin{satz}[Schwarz'sche Spiegelungsprinzip]
	Sei $f_{\R}: I \to \R$ stetig, $I \subset \R$ offen, ferner sei $U \subset \overline{\mathbb{H}}:= \{z \in \C \mid \operatorname{Im} z \geq 0 \}$ relativ offen mit $U \cap \R = I$ (siehe Skizze) und es existiere eine stetige Funktion $f : U \to \C$ mit $f\mid_{U \cap \R} = f_{\R}$ und $f \mid_{U \smallsetminus (U \cap \R)}$ sei holomorph. Definiert man 
	\begin{equation*} \
	\widetilde{f}: U \cup \tau(U) \to \C, z \mapsto 
		\begin{cases} 
		f(z) & \text{ für } z \in U \\
		\tau(f(\tau(z))) = \overline{f(\overline{z})} & \text{ für } z \in \tau(U) \\
		\end{cases}
	\end{equation*}
(mit $\tau : \C \to \C, \, z \mapsto \overline{z}$), so ist $\widetilde{f}$ holomorph.
\end{satz}

\begin{proof}
	 $\widetilde{f} \mid_{U \smallsetminus (U \cap \R)}$ holomorph, denn: 
	 \[ \frac {\widetilde{f}(z)- \widetilde{f}(z_0)}{z-z_0} = \frac{\overline{f(\overline{z}) - f(\overline{z_0})}}{z - z_0} =  \overline{\left( \frac {f(\overline{z}) - f(\overline{z_0})}{z-z_0} \right)}  \]
	 hat einen Limes für $z \to z_0$ weil 4 $\tau(\overline{ ~\cdot~})$ stetig ist. \\
	 Nach Morerasatz:
	 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILd %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{figure}[H]
\centering
\includesvg[height=10em]{morerasatz}
\tiny{\caption*{ Satz \ref{morerasatz}}}
\end{figure}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%


	 ist $\int\limits_\gamma \widetilde{f}(z)dz = 0$ für alle Dreiecksränder in $U \cup \tau(U)$, so ist $\widetilde{f}$ holomorph. 
	 Das ist aber jetzt klar, wegen Skizze: $\int\limits_\gamma = \int\limits_\alpha + \int\limits_\beta$ und ein kleines Argument um zu sehen, dass: \[\int\limits_\alpha \widetilde{f}(z)dz = \lim\limits_{\eps \to 0} \int\limits_{\alpha_\eps} \widetilde{f}(z)dz = 0 \]
\end{proof}
